覺唔覺街邊啲健身狗好撚柒煩

琴晚開錯台，所以今日開返喺呢到
今次會分開出，驚太密好難睇
原POST:

相信唔少人都試過喺條街俾健身狗逗，通常都係比張卡你然後話「最後一個啦求下你啦」、「趕住放飯/收工啊」，而大家都會因為做下好心而接咗張卡，再俾人帶咗上去。

我明白唔少人都會覺得只係自己衰耳仔軟/蠢/ON9，好多人都係遭遇呢啲經歷而冇出聲。唔係個個都好似連登仔咁勁，反而本身可能係好怕事，所以希望呢個post可以幫到呢啲人。

其實就算真係當事人笨柒，都唔代表間健身中心手法係正確。特別有啲上晒新聞嘅案例，即使你有興趣做GYM，你都可以認真思考下係咪真係去個間做，搵多啲相關資訊先，保障自己好重要。
成個POST都係聽啲親朋好友、上消委會搵資訊，所以大家有更多資訊可以提供就更好！

（一） 大概內容
通常佢都係搵啲比較後生少少，同埋個樣冇咁惡嘅人（越毒越好），至於睇得出本身操開ＧＹＭ/中年個啲佢就通常唔會搵架啦。

我諗有啲人未去過，喺到簡單講講上去之後大概會點。
首先佢會同你傾下計先，然後搵啲共同興趣乜乜乜，即係Ｒ水吹扮熟。跟住就可能會問你拎啲證件，然後帶你去磅重，分析下邊到肥邊到瘦咁啦，之後就會開始SELL你，話你要增肌/減肥等等啦，不斷講你啲缺點。

佢一開始唔會同你講錢住，佢會先問你時間、屋企地址等等，最後先會問你BUDGET。之後佢就會不斷撳低價錢，話已經特登幫你搞咗個好平嘅價，可能仲平過你本來Budget 。跟住就會話今日係最後一日，只有今日先有優惠，總之就係sell到你應承為止。

（價錢方面，我身邊有啲人可能大家都係報兩年，但係價錢唔同，如果你係本身有興趣上去玩，咁你要小心地同佢討論價錢啦）

而佢簽約前同簽約後，都會叫你錄音，證明晒你係知道佢講緊啲咩嘅。但之後見過有巴打講其實冇錄到，只係嚇下，呢層我都唔太SURE，但我諗假設佢有先隱陣啲。

之後佢會叫健身教練帶你去試下啲機，呢個地方要留心，下面（三）會再詳細講。
試完機之後就會SELL埋你健身教練PLAN，不過因為費用都貴，所以通常簽完約都唔會再想JOIN，我自己都唔太清楚呢方面。

係男人嘅就去康文操下佢
以家出到街冇sales埋身

健身狗死全家

如果係女SALES

（二）注意事項
有幾樣野係你要特別留意，尤其係對健身完全冇興趣但易心軟嘅人。

1. 唔好隨意接傳單
呢個唔洗多講，就算接咗都即刻塞返俾佢，仲可以送返啲四字真言俾佢。

2. ＊上到去唔好隨意拎證件出嚟
通常上到去都會叫你拎身份證或者其他證件，但記住唔好俾，你唔知佢拎嚟做咩，亦都唔知佢會唔會扣起你張卡。如果你本身冇興趣但又上咗去，基本上佢一叫你俾卡你就即走啦！

2011 07 16
健身中心扣身份證硬銷

2015 12 29
健身中心職員誘騙智障男入會買堂 涉款逾百萬

＊唔好透露自己有信用卡
呢樣野好重要，一旦自己俾佢知你有信用卡咁就係惡夢嘅開始！！！佢地會不斷疲勞轟炸你幾個鐘，然後同你講可以分期俾錢。所謂嘅分期俾錢，即係過咗數，然後叫你自己去銀行申請。假設你一個月俾３００蚊，總共兩年，即係７２００蚊。而分期付款唔係講緊逐個月收三百蚊，而係佢過晒７２００蚊，你再去銀行申請分期付款，至於申請分期付款嘅手續費就應該間間銀行唔同。
同埋分期付款都講緊每月定期支出，冇穩定工作嘅人要特別諗清楚啊！

＊望清楚俾咗幾多錢
呢個唔洗多講，睇清楚機上面嘅銀碼，如果死都唔俾你睇你就千其唔好入密碼，如果你最後點都睇唔到，咁唔該睇清你份約同收據，正常收據都會寫咗你俾幾錢。

咁都要人教不如死撚左佢算

以前就係衰好心，俾之前執左笠個間大型連鎖gym氹左上去，幫佢拎最後一張coupon，話要簽d野先攞得
上到去狂sell我，又度高磅重，周圍參觀，又係話幫我R到個平價plan俾我
sell左我2個鐘，隔離枱個毒毒俾個女sales sell到就黎簽約
最後我一直堅持唔join，仲好坦白講: 我真係諗住好心幫你，完全無諗過join，又話有fd等緊我，先肯放我走

好在我話自己乜卡都無

（三） 取消會籍 ***********（重要！！！！）
健身中心銷售手法詬病未除 消費者慎防誤墮預繳陷阱

簽約嘅時候，好多時佢會好快拎走份約，又或者係有啲新聞講話佢會遮住條款，睇上面消委會嘅調查，更加會有啲拒絕俾你睇條款，所以未睇晒/冇得睇都唔好簽。
對於CANCEL會籍，間間有唔同做法，有啲係唔俾退會；有啲係可以提早退，但至少履行一半合約期同埋有手續費；有啲係要有醫生證明文件（好似大肚或整親），甚至你提供咗都可能要收手續費。

有一啲就會聲稱有五日或者七日冷靜期/退款保證，但有部份規定要「未享用過佢服務」，或「只適用於首次登記嘅會員」。又或者冷靜期內取消合約，要先扣除入會費同行政費。
（冷靜期即係合期限限內可以無條件退貨，政府而家仲未正式立法規定要有，我第六部份會講少少）

而承接返第一部份，有啲有冷靜期嘅公司，個前提可能係規定咗「未享用過佢嘅服務」。不過好似我第一部份咁講，簽約後佢會叫教練帶你「試玩下」，事後同你講「一用咗就冇冷靜期」，而佢事前亦都冇同我講過有冷靜期呢樣野。亦見過有啲人掂咗部機都當係享用佢地服務，亦有用咗會員證試入一次就等於享用咗服務。所以呢方面真係要好小心！！！！！
冷靜期係退唔退到款嘅關鍵，喺簽合約個陣如果見到呢個字，一定要問到一清二楚！！！！

黃埔個d好q煩

見到啲瘦到成條柴咁既仲好意思sale
見到佢一啲說服力都冇 都唔間公司念乜

扮基同佢講執返劑就上去

影佢地相放上來

（四） 相關條例
做得健身個班人未必知香港有咩條例，所以學識保障自己真係好重要，我簡單列幾條出嚟當係旁身之用，因為字數太多所以我放埋條LINK唔引文啦。
＊香港法例第362章《商品說明條例》

2B部 13E. 誤導性遺漏
13F. 具威嚇性的營業行為
＊服務提供（隱含條款）條例

l

（五）上咗去點走佬好？
一、就咁走，唔撚理佢，鍾意嘅可以屌佢幾句
二、佢唔俾你走或者扣卡，最緊要惡撚過佢，佢始終都只係SALES，再唔係就報警，安全最緊要。
三、話自己未夠十八歲（未俾身份證嘅話），然後話要問監護人；
話自己冇信用卡或者銀行冇錢，返屋企諗諗先。
最緊要嘅係，有咩事就報警啦！！！！！作為消費者，麻煩你睇清楚諗清楚，保障自己最緊要呀！！！！如果姑息只會令佢地嘅手法更加猖狂架咋。

報之前諗清楚
一、值得咩？？？講真又唔係少錢，辛苦賺返嚟值得俾人講兩個講就DUM錢落去？
二、有時間咩？真係想報？講真佢地係長期合約，報咗真係有恆心上？唔好俾人SELL 下就以為自己就真係有興趣啊！
三、間公司值得支持？呢樣唔多講，太多例子。諗清楚呢間公司係咪真係值得你支持同信賴。
四、不過如果你真係好得閒意志好堅定，可以上去做下免費脂肪檢測，又可以阻止佢Ｒ下一個客人。若不幸俾人動搖咗，即刻GOOGLE下啲人點屌……

D健身狗多數都鐘意搵d毒撚、肥仔肥妹笨
你有返咁上下身型佢地都識知難而退
上次同個消防fd出街 見佢一野撞開個肥仔健身狗
個肥仔敢怒不敢言個樣幾趣緻

唔理佢直行直過就得

（六） 更多資訊

政府做緊乜？

其實香港早喺2010年已經喺修訂《商品說明條例》個陣，有討論過「消費合約強制設立冷靜期及相關措施」，將範圍擴展到所有合約期達半年以上嘅預繳式消費，不過因為商家佬反對，最終政府都係跪低咗！

過咗幾年後，再有議員建議討論，但政府就話做研究先
／／政府亦會觀察《商品說明條例》在處理不良營商手法方面的成效， 以及社會人士對實施強制性冷靜期的意見。此外，政府已向消費者 委員會提供資源，進行有關冷靜期的研究， 預料有關研究將 在 2017 年完成。／／

亦將冷靜期呢項議題列入經發局嘅2017-2018待議事項，不過正式討論時間仲係待定，因為要等埋個研究。
而消委個網就話研究今年內先會發佈，到時大家多多留意下啦！

經發局待議事項一覽
[url]
[/url]資料摘要，可以睇到唔同地方嘅規管，除咗冷靜期仲有啲對消費者嘅保障，好似係限定合約期限等等

如果巴絲打有其他資料都可以補充！

2015 11 10
California健身教練 呃客140萬買堂 騙14萬佣金 累一受害人破產

2017 04 12
健身會籍騙案 經理拍枱阻少女報警

2017 01 02
被指擅碌客卡$10萬 FFG健身中心稱徹查

最後，如果大家好想好想退錢，就上去同佢地傾，最緊要態度夠強硬，搵定消委、海關嘅電話。

覺

甘你老母